[ 

{ 

"course": [7, 4, 3], 

"type": "multiple", 

"difficulty": "easy", 

"question": "Hur kan vi se att klimatförändringarna påverkar vår planet?", 

"correct_answer": "Ökad global temperatur", 

"incorrect_answers": [ 

"Mindre koldioxid i luften", 

"Större glaciärer", 

"Minskad havsnivå" 

] 

}, 

{ 

"course": [4, 3], 

"type": "multiple", 

"difficulty": "easy", 

"question": "Vad händer med markytan när havsnivån stiger?", 

"correct_answer": "Markytan blir mindre", 

"incorrect_answers": [ 

"Markytan blir större",  

"Markytan påverkas inte", 

"Markytan förblir samma som innan" 

] 

}, 

{ 

"course": [4, 3], 

"type": "multiple", 

"difficulty": "easy", 

"question": "Vad händer när glaciärerna på jorden smälter?", 

"correct_answer": " Havsnivän stiger ", 

"incorrect_answers": [ 

" Det regnar mer ", 

" Havsnivån sjunker ", 

" Det regnar mindre " 

] 

}, 

{ 

"course": [7], 

"type": "multiple", 

"difficulty": "medium", 

"question": " Hur mäts den globala temperaturen? ", 

"correct_answer": " Med en termometer ", 

"incorrect_answers": [ 

" Med en hygrometer ",  

" Med en anemometer ",  

" Med en barometer " 

] 

}, 

{ 

"course": [7], 

"type": "boolean", 

"difficulty": "medium", 

"question": " Vilket land är mest påverkat av att havsnivån stiger? ", 

"correct_answer": " Maldiverna ", 

"incorrect_answers": [ 

" Brasilien ", 

" Thailand ", 

" Egypten " 

] 

}, 

{ 

"course": [7], 

"type": "multiple", 

"difficulty": "easy", 

"question": " Hur många glaciärer fanns det i Sverige på 80-talet? ", 

"correct_answer": "250 ", 

"incorrect_answers": [ 

"50",  

"100",  

"175"] 

}, 

{ 

"course": [7], 

"type": "multiple", 

"difficulty": "medium", 

"question": " Vad är en glaciär? ", 

"correct_answer": " Is och snö hårt packad, kan förflytta sig själva ", 

"incorrect_answers": [ 

" Stora is block ", 

" Skräp som flyter runt ", 

" Snö som har lagt sig på vattnet " 

] 

}, 

{ 

"course": [7], 

"type": "multiple", 

"difficulty": "hard", 

"question": "Hur påverkas ekosystemen av stigande temperaturer?", 

"correct_answer": "Negativt", 

"incorrect_answers": [ 

"Positivt",  

"Ekosystemen påverkas inte",  

"Endast vattenekosystem påverkas" 

] 

}, 

{ 

"course": [7], 

"type": "multiple", 

"difficulty": "medium", 

"question": "Varför stiger havsnivån?", 

"correct_answer": "Havet utvidgas och glaciärer smälter", 

"incorrect_answers": [ 

"Vatten från sjöar kommer ut i havet",  

"Fartyg tränger upp havsnivån",  

"Det regnar mer" 

] 

}, 

{ 

"course": [7], 

"type": "boolean", 

"difficulty": "hard", 

"question": "Vad är den största orsaken till att koldioxidhalten ökar atmosfären?", 

"correct_answer": "Förbränning av fossila bränslen", 

"incorrect_answers": [ 

"Vulkanutbrott", 

"Stigande temperaturer", 

"Ökad skogsavverkning" 

] 

} 

] 